［重開 長文慎屌］727 728 賽後檢討

首先，不篤灰！不割席！不分化！不指責！

我相信經過727 728兩日發夢後，見到咁多前線義士被捕，大家既心都唔好過。小妹認為今個星期必須要賽後檢討，重新調整策略，唔想再見到前線義士被捕！

兩日既示威顯示出兩個問題︰

去與留既問題
速龍小隊俯衝

1. 去與留

呢個問題係727係有最大既分歧，事後都有眾多熱門POST討論呢個問題。

首先走定留守100%應該要由前線決定。畢竟不在其位，不謀其政，冷氣軍師不宜插嘴，事後亦都唔應該以晦氣說話指責前線決定，賽後理性討論重新制定策略為宜。

回顧返727同728，兩次都係留守，當狗狗做好部署同佈防之後，特別開始入夜既時候，就顯露出好大問題，所以我反對留守。第一入夜之後，和理非開始返屋企，人數變少，第二狗狗周圍佈防，實行圍堵，情況就變得好危險。宜家既劇本都係，日光日白任你行，佈好防入左夜就9射催淚彈，得閒射幾廿槍黎扮驅散，然後就放速龍見人就咬，728就因為咁拉左好多義士。既然已經知道黑警既劇本，作為雞蛋既我地當然唔可以跟住佢地既劇本走。所以前線既選擇唔應該係走定留，係應該諗走定攻。

如果想攻，應該要趁人數較多同日光日白黑警未佈好防既時候攻。我地唯一既優勢係人數，論裝備輸左唔只10條街，對方有太多遠距離攻擊手段，催淚彈、海綿彈、橡膠子彈、布袋彈等，但我方係毫無遠距離攻擊手段甚至防禦手段都欠佳，所以絕對唔可以只守不攻。攻，只有沖。打近戰對我方極為有利，人數差距注定黑警係打唔過，而且近戰佢地就無辦法用遠距離攻擊手段，淨係可以用胡淑噴霧同警棍，咁我地就可以拎返個主動權，唔洗俾人禁住黎打。

其實呢D已經好多人講過，點解去到現埸又會做唔到呢？我絕對唔係想話前線義士好廢唔敢沖，前線義士有幾勇，大家都有目共睹，催淚彈基本上連威嚇力都所剩無幾。問題在於前線義士未突破到心理關口去進攻，而且又驚後面無人SUPPORT，自己沖左後面真空就真係大檸樂。所以要做到攻好需要大量人做好心理準備，一要夠膽攻，二唔夠膽攻都起碼要夠膽幫前線補位，唔係就會變成728咁俾人拉左大量義士。

若然發覺唔夠人或者未有心理準備做到攻，咁就好應該及時撤退。日光日白狗隻未做好佈防前係撤退既好時機，因為基本上宜家狗隻部署都唔係想驅散，係想圍堵，而且日頭狗鐵仲未飛站，所以係佢地未部署好既時候係離開既最好時機。

總結，所以點解我會話走定攻要100%交俾前線決定，因為得佢地先會知自己做好心理準備未，夠唔夠人BACK UP，冷氣軍師鬼知咩。

2. 速龍小隊俯衝

728因為速龍小隊拉左好多義士，睇到都心UP。有人都開過POST討論點樣應付速龍小隊俯衝，用繩呀油呀之類，我都提出下自己意見俾大家參考下。

速龍小隊基本上都係十幾個沖埋黎捉人，佢地一沖大家都怯，一怯就散，一散就有人落單，一落單就有人俾人拉。我建議佢地沖向中間既義士既時候，左右兩邊既人應該向左右兩邊退唔好向後退，中間首當其沖既就應該向後退，咁就會變成左右兩邊既人夾住左中間班速龍，呢個時候一定要還拖，還拖，還拖，搶GEAR，搶GEAR，搶GEAR，還完拖或者搶到GEAR就要一齊退後，要避免班防暴沖上黎救速龍，所以要做得好快同好有默契。以上建議實行起上黎難度真係好高，一黎無受過訓練，二黎無人指揮，三黎真係怯，所以最好真係避免落入要留守既情況。

總結就係，不要留守，轉守為攻，未有準備攻，促盡快撤退。你地用乜我都唔會割席。

最後：光復香港，時代革命

自推

推

防狗小動物

對峙愈耐 前線愈危險
警察每秒鐘都部署緊

8月5齊罷工

推晒所有賽後檢討post

留守根本就係俾時間佢慢慢部署 包抄

郭家麒: 暴力既源頭係林鄭政府，造成今日既亂局係有中央政府包庇林鄭同警隊 | LIHKG

邊捱到去12點，睇返琴日5點幾都清左上環場

幫手推

少少意見

//如果想攻，應該要趁人數較多同日光日白狗狗未佈好防嘅時候攻。//

示威者次次都係反擊，因為主動攻擊個心理關口好難過

所以一係突破心理關口，一係就果斷撤退根本無反擊手段

要退但唔好潰不成軍

留意返，港澳扮咁講即係支持黑社會

假若想多戰線，我地就更應該發揮be water嘅威力 。7.1當日空前成功，亦成功發揮be water。如果大家仲記得，當時立會爆緊，有手足成功喺金紫荊升黑旗。反觀今日，今日大家好似係一潭卡咗喺中區嘅死水咁。警總、政總係可以完全冇人理，更加莫講其他政府地標。大家過份陣地戰，情況只會好似5年前咁。
大家成日講敵進我退，但你要be water，仲要敵駐我擾，令敵人疲於奔命！

人多應該打番走佢地先撤次次咁捉 好快無哂手足

pish

5/8 全港大罷工

[中、上、西環地理戰術]728撤退慘敗之反撃可行性分析

Push

幫推

應付速龍係個大問題
大家真係淆

點解留戀陣地戰???
去留問題、被暴力圍捕都係陣地戰引申。

速龍一黎後面唔好走晒真係好重要，走晒前線就好危險

你地用乜我都唔會割席+1

光復香港
時代革命

強烈建議打遊擊，留守不利前線義士

push

同意打遊擊

講左兩個月要打遊擊，推琴前線肯做

到

冇人提聽日不合作運動？？？？？？？？？？？

推！遊擊好撚重要，唔夠人有心理準備玩反攻

唔夠人應該要撤！留守毫無意義因為咁琴日送左好多頭

警犬每次都係8點後開始武力升級，警犬會交更，留到最後只會損耗警犬少少體力，但自己友就係冒住高風險被捕。
一係走，一係攻

一係攻一係走，切勿戀戰

元朗西鐵站內走唔倒時焗打還拖睇到！嚇到D速龍變屎蟲！雞咁腳走！始終雙拳難敵8手！

熟讀地形 熟讀地形 熟讀地形

有需要我可簡單整下西環旅行指南

呢篇寫得好 大推

不篤灰！不割席！不分化！不指責！

推俾前線睇下！！

走定攻 concept好緊要
好多時晏晝佢地未上裝佈陣
攻贏可行性好大
贏得一次就有裝
好易滾雪球

光復香港，時代革命

進攻係必須 冇理由次次等人包抄然後撤推 9成時間對峙 1成時間撤退
但假如要進攻必須要諗清楚幾時做邊度做 因為進攻狗就有藉口衝前拉人 如果和理非未ready 就會出現恐慌逃走（係逃走唔係撤退） 最後反而會加速清場
例如727元朗我認為就唔適合進攻 因為我地嗰人係被狗L型咁夾住 大馬路有狗由朗屏方向過緊黎 西邊圍又有狗防線 一開始就咁樣被人夾 其實只能給等撤退
728中上環地形就較適合進攻 因為港島多大路 而且由上環到銅鑼灣我地都已經佔曬路 如果通訊做得好 和理非起碼可以幫手確保撤退路線 咁大家就進可攻退可守

賽後檢討 你知唔知琴晚係損失最多手足嘅一次

認同攻or退

[戰術檢討] 有無人 想嬴番一場 前線入

我覺得前線差不多要走
就用敲擊聲音去通知散水
攞旗或用咪都容易被騎劫同麻煩
就睇前線係商量完再敲?
定開始叫散水敲 同意一齊敲 唔同意就唔敲 嚟決定最終去留?

你地用乜我都唔會割席。

攻應該慢慢推進，定應該一齊衝？衝攻擊力一定大D，但係怕無人跟。慢慢推進就冇咁驚落單，但係就比時間敵人準備同用遠攻。

所以一定要共識先做，做好討論先行動

無訓練過好難對抗 有無人會訓練下前線？呢個方法又可唔可行？每次都係比人㩒住黎打 㩒住黎拉 好心痛

退嘅時候 真係要拉住前面個個
一 可以防止有人落單 有咩事都拉埋佢
二 視野好重要 唔望前一尾向後會好亂

其實呢條唔係問題黎
打左咁多次有冇 兩軍對壘有冇過任如一隻狗?
要認清現實 鬥打係贏唔到

最後個點做到就屈哂機

依個ok

再推

真心推

我覺得可以整定好多漆彈 留黎當速龍衝埋黎既時候掉佢地

夠鐘推佢老母喇老漢們！！！！